Türkmen Wikiye Hoşgeldiniz
========================
Bu wikiye katkı sağlamak için https://gitlab.com/turkman/devel/doc/wiki/ adresine pull request gönderebilirsiniz.

Bu dokümana https://turkman.gitlab.io/devel/doc/wiki/rst2pdf.pdf adresinden çevirimdışı pdf formatında da erişebilirsiniz.

Giriş:
^^^^^^
Türkmen Linux bağımsız tabanlı bir GNU/Linux dağıtımıdır. Kendisine ait YMP (Yerli ve Milli Paket) sistemini kullanır.
Türkmen Linux Türkiye originli bir dağıtımdır. 🇹🇷 Geliştirilme sebebi yeni nesil teknolojileri kullanan bağımsız bir dağıtım oluşturmak ve kullanım kolaylığı sağlamaktır.

* Bütün paketler header dosyaları ve static kütüphaneler ile beraber gelmektedir. Bu sayede derleme yapması diğer dağıtımlardan daha kolaydır.
* Hızla çalışan karışık (ikili ve kaynak) paket sistemine sahiptir. İsteyenler kaynak koddan paket kurarken isteyenler derlenmiş paketleri kullanrabilirler.

Logonun anlamı
^^^^^^^^^^^^^^
Türkmen linuxun logosu mavi zemin üzerine 3 hilalden oluşmaktadır. Logodaki 3 hilal osmanlı döneminde (1517-1793 arasında) kullanılan bayraktan esinlenilmiştir. Mavi renk (#1aa3ff) ise türkmen mavisidir.

Kaynak kod yansılarımız:

* https://github.com/turkman-linux
* https://gitlab.com/turkman
